\thesistitle{Fast drivstoff  rakettmotorer og modellering av brenn-forløp}
\thesisshorttitle{Modelling Rocket Motor Propellant} % use this if you have a very long title and want something shorter on the header pages
\thesisauthor{Jon Anders Sylvarnes}
\thesisauthorA{Martin Holltrø Spongsveen}
%\thesisauthorB{}
%\thesisauthorC{}
\thesissupervisor{Ivar Farup}

%\thesissupervisorA{} %second supervisor

\nmtkeywords{Python, 2D Model, Solid-propellant rocket, Tkinter}
\nmtdesc{This assignment deals with the development of a solid-state rocket engine simulator. This will increase the efficiency of design and productivity for Nammo workers. The task deals with all the issues that were encountered during the development. The user will design a 2D model of the cross-section on the rocket engine and get a graphical and numerical feedback on the performance of the rocket engine. The task covers all aspects of design, implementation and testing. }

\nmtoppdragsgiver{NAMMO}
\nmtcontact{Erland \O rbekk, erland.orbekk@nammo.com, 95 74 88 05}




\thesisdate{\ntnubachelorthesisdate}
\useyear{16.05.2017}

\nmtappnumber{} %numebr of appendixes
\nmtpagecount{} %currently auto calculated but might be wrong




\thesistitleNOR{Fast drivstoff rakettmotorer og modellering av brenn-forløp}
\nmtkeywordsNOR{Python, 2D Modell, Faststoff-rakettmotor, Tkinter }
\nmtdescNOR{ Denne oppgaven omhandler utviklingen av en faststoff rakettmotor simulator. Denne skal øke effektiviteten på design og produktivitet for arbeidere hos Nammo. Oppgaven omhandler alle problemene som ble møtt under utviklingen. Brukeren skal desige en 2D modell av tversnittet på rakettmotoren og får en grafisk og numerisk tilbakemelding på prestasjonen til rakettmotoren. Oppgaven dekker alle aspekter fra design, implementasjon og testing. }

