\chapter{konklusjon}
\label{chap:conclusion}

Vi har nå kommet til et punkt hvor vi har fått muligheten til å jobbe med et spennende prosjekt som har vært krevende. Det har blitt lange dager og langer netter med mye jobbing som har vært lærerikt. Vi har gjennom denne oppgaven fått muligheten til å jobbe med et stort prosjekt lignende det vi vil møte i arbeidslivet. Denne oppgaven har gitt oss mange utfordringer som har utviklet våre ferdigheter som utviklere i IT bransjen. Vi fikk muligheten til å jobbe med Python, og programmering for brukergrensesnitt noe som var helt nytt for oss. Programmeringen for brukergrensesnittet har vært interessant og forfyllede. VI fikk for første gang jobbet med et prosjekt som virkelig tok form. Når vi hadde fått implementert brukergrensesnittet begynte vi se programmet ta form, det var ikke lengre et program som spyttet ut noen tall på en svart skjerm.\\
Vi har under dette prosjektet fått muligheten til å jobbe sammen som et profesjonelt lag over en lang periode som har gitt oss en uvurderlig erfaring. Selv om vi ikke fikk fullført oppgaven slik vi ønsket er vi stolte med det vi har levert.\\ \\
Når vi begynte på dette prosjektet satte vi oss noen mål som beskrev hva vi ønsket å lære under denne bachelor oppgaven. Vi har gjennom de siste månedene fått jobbet og lært oss Python. Vi har lært oss å levere et strukturert dokument skrevet i Latex, vi har fått en god innsikt i arbeid med 2D modellering med eksplisitte flater. I tillegg har vi fått et bedre innblikk i utviklingsmodellen Scrum i større prosjekter.